保護傘人潮不再 - 馮睎乾

節錄

保護傘人潮不再 - 馮睎乾

黎智英、周庭等人保釋得比我想像中快，不知是黨的善意，抑或別有顧慮。什麼顧慮？搞到肥佬黎「二度發達」事小，周庭引發全日本聲援事大。日本人看見嬌滴滴的「民主女神」被擒，舉國憤慨，同呼「放開個女仔佢」，。。。。。。。。。

群眾一剎那的激情，。。。。。。。。。。。這就是人類社會為什麼進步得這樣慢的原因。

今天香港人支持蘋果的熱情，令世界動容，。。。。。。。。。。。。。但三個多月後又如何？

似乎沒什麼人留意，保護傘的Facebook專頁已人間蒸發（大概跟「國安法」有關吧）。。。。。。。。。。。。現時顧客也以台灣人居多。香港人的三分鐘熱度，可見一斑。

。。。。。。。。。。。。。，蘋果日報也必須持續做得更好，才能真正留住讀者——順帶溫馨提示一下，自從幾星期前蘋果更新系統，屢有年長讀者問我「名采版專欄去了哪裏」、「為什麼你每天文章的網址都停留在7月14日」等等，這些IT問題至今仍未修正。

易經說：「不恆其德，或承之羞。」小至學習外語，大至改善社會，都有賴恆心；欠缺恆心，則往往以羞愧告終。請緊記：成就不是源自突如其來的衝動，而是依靠鍥而不捨的用功。

ok

去唔到台灣點幫襯

在台港人幫手呀

咪係
始終都要靠當地人

香港人去唔到台灣旅行會唔會先係主因呀

台灣而家有幾多香港人？

訓左幾耐
有得搭飛機咩而家

其實3分鐘熱度呢點係人性，呢樣除左keep著提之外都無咩solution
同埋保護傘理念上又唔係東印度公司，比到手足夠生活費先係最大既目標

如果而家有得俾我去台灣旅行
我一日三餐幫襯又點話

好埋好多台灣代購，大家都多d幫襯

現時顧客也以台灣人居多。香港人的三分鐘熱度，可見一斑。

香港人點去台豬？唔靠當地人靠咩

推 推 推

推。 台灣港人幫下啦

一間鋪要靠外國人要撐到先大問題

問題係好撚難食 你淨係靠在台港人點撐

其實保護傘既處竟同普通社企餐廳面對既一樣。一開張好多人去社企幫襯，因為覺得對社會有貢獻。但永遠無回頭客，幫襯都係一次起兩次止。所以好多社企都不斷改善經營手法，提升服務質素,令到生意持續發展。如果保護傘冇呢種mindset。相信都會步社企後塵

以家係可以點去TW架,希望馮先生提供方法

香港人宜家點去台灣

要改善吓食物質素

dom 已con

係
一間餐廳最緊要就係野好食先吸引到人

我記得開業嗰陣有人投訴過食物質素麻麻

好似話食物質素需要改善

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

等緊去台灣旅行

香港人去都去唔到

有咩問題，景點遊客都係外地人

咪鬥黃啦 三個月後買唔買蘋果都要比你批鬥

封撚左關

去你老母咩

全世界景點都係本地人先重點

講真有得去台灣旅行都未必想去食返香港野啦
比人課金好過

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

你實食撚過啦

改善質素先吸引到本地人

講真 佢賣咁嘅價錢但啲嘢咁難食 幫唔到幾多
唔通我哋又叫你哋捐錢比我哋去幫襯咩

#蔣雅雯

真
劣評如潮
幫手足唔係大晒
尤其係異地

其實當初有巴絲開食評post 已經好多人比意見
佢地唔聽都冇計...

僑生先陸續返緊去仲要隔離14日香港人又去唔到旅行
難聽講根本多台灣人去係好事黎 一間餐廳開係台北 如果客源主要係香港人咁等執都似啦下嘛

台灣人幫襯唔係好事黎咩
證明人地肯幫襯喎
就算無疫情，難道店入面多數香港人先係好事咩喺人地地方但target返香港人先反智喎

食狗屎咁

利申 去過兩次 之前有嘢想問admin
永遠唔回應

係呀…
唔係話要鬥黃要分化
不過意見你又唔接受
開間食店出黎又唔好食
想靠黃黎維持
如果係香港都仲或者得
但係台灣
人地台灣人唔係一定要睬你架。。。

台灣舖要香港人去？不如諗下點解當地人唔食啦 係服務質素定價格定味道問題？

呢間咪俾人講過唔好食
價錢仲要偏中高價
要踩之前都做下research先踩香港人無記性

大佬真係包養過世咩
咁多comment話野食麻麻地, 點解唔諗下提升下質素 (食物,服務...等等)
做餐廳靠煽情 唔係靠食物仆得街真係
大佬你話香港都可以呀, 果到係台灣黎
有多餘我不如捐下基金支持多d在港被捕手足好過啦

飛唔到去點幫襯啊 有錢都幫住香港既細路先啦 大把細路要養嫁

笑死，間嘢係台灣要靠香港人撐？
香港人隨意門過去咩

唔好屈香港人三分鐘熱度啦，
香港人撐撚咗年幾㗎啦

有朋友不過去幫襯過，香港價錢，味道普通

其實黃店、黃人，做咩都好，咬住啖氣做好佢
放啲心機落去做好件事，咪撚比人睇死
真香港人贏係贏轉數同幹勁，質素先會好過人

如果做嘢求撚其，用咩拎出嚟贏支那人？

景點做遊客唔係問題, 但依家武肺搞到全世界旅遊業都收皮
唔係應該轉變下首先做番本地生意為主咩
再講...一個景點都係要由本地人多人去, 外地人先有興趣
都話香港人腦筋轉得快?? 收皮啦

咪係
我不知幾想去呀
同埋主力都係做本地人生意啦
又鬥黃

其實去到外國係咪應該更多靠實力而唔係感情

點撚樣去阿,on9?
同埋主要係台灣人食唔係好事咩

食過真心講，係勁撚難食

我都想去台灣
但而家去唔撚到嘛
個作者做乜撚

痴線，我係台灣讀書去過好多次，真係好難食。
而且一次難食過一次，真係改進下啦。
帶過我好多朋友去食，自己都覺得唔好意思。
價錢已經唔親民，食物質素仲咁低。

朋友留學台灣，有次專程走去食

食評如下: 港幣價錢(TWD120~140一碟意粉) 港式份量 自助服務(得一個樓面) AND 佢等左有半個鐘先有野食 野係好食但同價隔離鋪無論份量服務時間都屌打
我就問一句憑咩 黃唔係大撚哂 連符合當地水平同一間食店既要求既做唔到，真係靠愛及電

台灣對大件夾抵食要求好高

佢自己餐廳除咗做食都要出多d橋嚟吸客
尤其喺台灣嘅外國人，順便做國際線

唔好成日旨意塘水滾塘魚

Tui

補圖

其實之前有post講過，間野d野食唔掂，始終都係在台港人用熱情去撐
老實講 保護傘意念好好，但有d野始終要用番商業模式去run

希望佢地遲d搞果檔野可以認真諗吓

對唔撚住 洗唔洗即刻坐大飛去食

咪玩啦，公館係台大站，基本上都係有錢子弟
吾關大吾大件抵吾抵食。係好撚難食

野唔好食 又貴
你唔做好啲點吸引當地人幫襯

其實一開頭保護傘既background已經為佢地間餐廳吸引左好多客源，須知唔係間間餐廳都咁好彩。如果留唔住，只能怪餐廳質素。要努力呀

如果可旅行
每20港人有一個幫襯佢地生意已經穩定

你有冇睇過篇文
篇野冇怪責過消費者，只係講做生意唔可以靠黃

直接開個眾籌啦，我即刻俾，OK?